# NodeJs

[#Home](.././README.md) | [FrontEnd](README.md)

[TOC]

## Evented I/O V8 for JavaScript

Web-приложения работают по клиент-серверной модели. Сервер выдает ответ на запрос клиента

Если одновеменно обращаетмся много клиентов, то чтобы не части не приходилось ждать пока полность обработают запросы других , на стартовать много потоков. 

Но создание потоков ресурсозатратная операция. Поэтому лучше держать несколько процессов и много потоков в кажом из них на готове. Понятия: prefork - для процессов и threads pool - для потоков.

Но в итоге наши потоки и процессы конкурируют за ресурсы машины и дальнейшее масштабирование упирается в наращивание аппаратной части. Что дорого.

Чем заняты воркеры? 

1. Операции IO
2. Генерация ответа

Если мы говорим о статике и о не очень тяжелых операциях при генерации ответа, то операции IO самая узкая часть. 

Но подсистема ввода-вывода могла бы работать асинхронно. А воркеры могли бы обсуживать только генерацию ответов. В итоге на 1 воркер будет приходиться более запроса клиента одновремено. Например, пока запрос отдается через подсистему IO одному клиенту, воркер генерирует ответ для другого. На практике такой подход реализуется событийно-ориентированной парадигмой программирования.

*В нашем случае сервер будет реализован в виде бесконечного цикла, который будет генерировать ответы для клиентов, опрашивать дескрипторы подсистемы ввода/вывода на предмет их готовности для выполнения той или иной операции, и, в случае успеха, передавать им новое задание. Процесс опроса дескрипторов подсистемы ввода/вывода называется «polling». Это очень эффективная модель сервера, т. к. позволяет использовать аппаратные ресурсы по-максимуму. Подобную концепцию используют такие серверы, как [nginx](http://sysoev.ru/nginx/) и [lightppd](http://www.lighttpd.net/), отлично зарекомендовавшие себя в высоконагруженных системах.* 

Но что если генерация ответов тоже довольно долгий процесс и включает запросы к БД, который может быть и на другом сервере? Тогда система делится на 2 части. Выделяестя **frontend** и и **backend**.

Первый также работает по событийной модели. А второй - по блокирующей. Получилась довольно сложная система (**reverse proxy**). Где как мы видим есть часть работающая по блокирующей модели.

Выходом будет перетянуть работу с БД и файлами тоже на событийно-ориентированную модель.

Какой современный язык программирования заточен под событийную модель, известен всем веб-разработчикам и при этом имеет быстрые и активно развивающиеся реализации? Ответ очевиден — это JavaScript. Более того у нас в распоряжении есть JavaScript-движок [V8 от Google](http://code.google.com/p/v8/), распространяемый под очень либеральной BSD-лицензией. Движок умеет делать различные оптимизации.

##В каких случая Node не будет хорошей идеей

Серверной приложение с реляционной БД. Node отлично работает с объектными БД, так как JSON - его родной формат. Не нужны дополнительные преобразования. Но для работы с реляционными БД больше средсвт у Php, Python и Ruby. Речь о таких срествах как миграции Active Record или Data Mapper.

*Если говорить о сложных вычислениях, Node.js не самая лучшая платформа. В общем, любые операции с интенсивной вычислительной нагрузкой на центральный процессор сводят на нет все преимущества пропускной способности, которые предоставляет Node в рамках модели неблокирующего событийно-ориентированного ввода/вывода, поскольку любые входящие запросы будут блокироваться, пока поток занят обработкой данных.*

### Демонизация NodeJs

[HR: Пакеты для демонизации nodejs](https://habrahabr.ru/sandbox/96765/?mobile=no)

[pm2: Quick Start](http://pm2.keymetrics.io/docs/usage/quick-start/)


## Ссылки

[Вы наверное шутите, мистер Дал, или почему Node.js — это венец эволюции веб-серверов](https://m.habrahabr.ru/post/108241/)

[Зачем нужен Node.js – Подробное объяснение и курсы](https://inbenefit.com/%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%B5%D0%BD-node-js/)
